Sel 25mal Webruaril 1872: Tulli Lena Allik ette ja kaebas et Josep Sepp ,Roela walla innimenne kes Palla mõisa Seppa ammetis olnud ja temmaga aastal 1870 enne Mihkli 5 Näddalat lihhalik ello piddanud ja aastal 1871 enne Jaani 3 Näddalat olla temmale poig laps sündinud. Sai Josep Sepp ette Kutsutud ja küssitud.Kas ta selle nimmetud Tütrikuga Lena Allik lihhalik ello piddanud,mis peale Josep Sepp kostis,et ta küll olla Lenaga sedda teggo teinud,ja olla ka igga kord  ärramaksnud; Kord 50 Kop kord 20 ja mõnni kord ka nenda palju kui talle rahha juhtunud liggi ollema. Andis Josep Sepp ette ,et  ennine Palla mõisa Aidamees Jakob Reimann olla Lena Allikuga ka sedda teggu teinud.1. Sai Jakob Neimanni ; käest küssitud,mis peale Jakob Neimann kostis,et see Josep Seppa tunnistus peab walle ollema; vaid ta olla agga kord näenud,kus üks hommiku,kus ta tahtnud Seppa jure minna,siis Seppa Kodda uks kinni olnud ja sealt ärra minnes näenud temma et Lena Allik,Seppa Koddas wälja tulnud.Ütles Lena Allik,et ta olla ka  Josep Seppale, Kaks Kätterättikut ja 2 paari kindat se peale andnud et Josep Sepp lubbanud tedda ärra võtta.Nüid agga  kus Josep Sepp temmast keddagi ei holima,nõuab temma lapse kaswatamiseks sadda rubla hõbbedat.Kohhus mõistis: Selle kaebuse ja tunnistuse peale et Josep Sepp peab Lena Allikul selle lapse  kaswatamise heaks 10 aastat ja igga aasta 10 Rublad maksma. Juhtus et laps enne kümme aastat peaks ärra surrema,siis jäeb ka se maks sest saadik mahha .
                                                                                 Märt Piiri           +++
                                                                                 Elias Kubjas       +++
                                                                                 Reinholt Tamm +++
Märkus./Josep Sepp ei olnud selle otsusega rahhul / 
